Cuestionario de Excel – Parte 4
===============================

**Nombre:** ___________________________  
**Fecha:** ____________________________  

---

**1. ¿Qué función se utiliza para contar celdas que no están vacías?**

a) CONTAR.SI  b) CONTAR  c) CONTAR.VALORES  d) CONTAR.BLANK  
Respuesta: c

---

**2. ¿Cuál es el operador lógico para “Y” en una fórmula de Excel?**

a) Y  b) &  c) +  d) &&  
Respuesta: a

---

**3. ¿Qué función permite sumar solo si se cumple una condición?**

a) SUMA  b) SUMAR.SI  c) CONTAR.SI  d) SI  
Respuesta: b

---

**4. ¿Qué tipo de celda se utiliza para introducir texto en Excel?**

a) Celda de fórmula  b) Celda de valor  c) Celda de texto  d) Celda general  
Respuesta: d
 
---

**5. ¿Qué hace la función AHORA()?**

a) Muestra la hora actual  b) Muestra la fecha actual  c) Muestra fecha y hora  d) Muestra el día de la semana  
Respuesta: c 

---

**6. ¿Cuál es el formato correcto para referirse a una celda en otra hoja?**

a) Hoja1!A1  b) A1:Hoja1  c) A1!Hoja1  d) Hoja1:A1  
Respuesta: a
---

**7. ¿Qué función se usa para redondear un número al entero más cercano?**

a) REDONDEAR.MAS  b) REDONDEAR.MENOS  c) REDONDEAR  d) TRUNCAR  
Respuesta: c

---

**8. ¿Qué significa el error #¡REF! en Excel?**

a) Referencia circular  b) Referencia eliminada  c) División por cero  d) Error de sintaxis  
Respuesta: b

---

**9. ¿Qué herramienta permite aplicar formato condicional en Excel?**

a) Validación de datos  b) Filtros  c) Reglas de formato  d) Formato condicional  
Respuesta: d

---

**10. ¿Qué función devuelve el número más pequeño en un rango?**

a) MIN  b) MAX  c) PROMEDIO  d) REDONDEAR  
Respuesta: a

---

**11. ¿Qué hace la función TEXTO()?**

a) Convierte números en texto con formato  b) Extrae texto de una celda  c) Cuenta caracteres  d) Une textos  
Respuesta: a

---

**12. ¿Qué función se usa para buscar datos horizontalmente?**

a) BUSCARV  b) BUSCARH  c) INDICE  d) COINCIDIR  
Respuesta: b

---

**13. ¿Qué fórmula se usa para calcular el porcentaje de un número?**

a) =A1*100  b) =A1/100  c) =A1%B1  d) =A1/B1  
Respuesta: d

---

**14. ¿Qué hace el comando “Combinar y centrar”?**

a) Une varias celdas y centra el contenido  b) Aplica formato condicional  c) Ordena datos  d) Inserta una tabla  
Respuesta: a

---

**15. ¿Qué función permite contar celdas que cumplen múltiples condiciones?**

a) CONTAR.SI  b) CONTAR.SI.CONJUNTO  c) SUMAR.SI  d) SI  
Respuesta: b 

---
Respuestas:

**1 c, 2 a, 3 b, 4 d, 5 c, 6 a, 7 c, 8 b, 9 d, 10 a, 11 a, 12 b, 13 d, 14 a, 15 b**
