Cuestionario de Excel – Parte 3
===============================

**Nombre:** ___________________________  
**Fecha:** ____________________________  

---

**1. ¿Cuál es la función de Excel que se utiliza para sumar un rango de celdas?**

a) CONTAR  b) SUMA  c) SI  d) PROMEDIO  
Respuesta: b

---

**2. ¿Qué símbolo se utiliza para comenzar una fórmula en Excel?**

a) *  b) -  c) +  d) =  
Respuesta: d

---

**3. ¿Cuál es la función que devuelve el número de celdas que contienen números en un rango?**

a) CONTAR.VALORES  b) CONTAR.NUM  c) CONTAR  d) CONTAR.SI  
Respuesta: c

---

**4. ¿Qué función se usa para calcular el promedio de un conjunto de números?**

a) MEDIANA  b) PROMEDIO  c) SUMA  d) MODA  
Respuesta: b

---

**5. ¿Qué hace la función SI en Excel?**

a) Cuenta celdas  b) Evalúa una condición  c) Suma valores  d) Ordena datos  
Respuesta: b

---

**6. ¿Qué función se utiliza para buscar un valor en la primera columna de una tabla y devolver un valor en la misma fila?**

a) INDICE  b) BUSCARV  c) BUSCAR  d) COINCIDIR  
Respuesta: b

---

**7. ¿Cuál es el atajo de teclado para copiar en Excel?**

a) Ctrl + V  b) Ctrl + C  c) Ctrl + Z  d) Ctrl + X  
Respuesta: b

---

**8. ¿Qué tipo de gráfico es más adecuado para mostrar proporciones?**

a) Gráfico de líneas  b) Gráfico de dispersión  c) Gráfico circular  d) Gráfico de barras  
Respuesta: c

---

**9. ¿Qué función devuelve el valor más alto en un rango?**

a) PROMEDIO  b) SUMA  c) MAX  d) MIN  
Respuesta: c

---

**10. ¿Qué hace el comando 'Ordenar de A a Z' en Excel?**

a) Ordena por fecha descendente  b) Ordena de mayor a menor  c) Ordena por color de celda  d) Ordena alfabéticamente ascendente  
Respuesta: d

---

**11. ¿Qué función se usa para contar celdas que cumplen una condición?**

a) CONTAR.SI  b) CONTAR  c) SUMAR.SI  d) SI  
Respuesta: a

---

**12. ¿Qué hace la función CONCATENAR?**

a) Une textos  b) Cuenta caracteres  c) Suma números  d) Convierte texto en número  
Respuesta: a

---

**13. ¿Qué significa el error #¡DIV/0! en Excel?**

a) División por cero  b) Valor no disponible  c) Referencia no válida  d) Error de nombre  
Respuesta: a

---

**14. ¿Cuál es el atajo para guardar un archivo en Excel?**

a) Ctrl + G  b) Ctrl + S  c) Ctrl + A  d) Ctrl + P  
Respuesta: a

---

**15. ¿Qué función se usa para redondear un número hacia abajo?**

a) REDONDEAR  b) REDONDEAR.MAS  c) TRUNCAR  d) REDONDEAR.MENOS  
Respuesta: d

---
Respuestas:

**1 b, 2 d, 3 c, 4 b, 5 b, 6 b, 7 b, 8 c, 9 c, 10 d, 11 a, 12 a, 13 a, 14 b, 15 d**
